加媒揭有華商和中方聯繫甚密 學者指北京樂意利用商人

2018-3-3

期有許多外國媒體及智庫均指出，中國的統戰工作已經慢慢伸延至世界各地，在政、商和學術界等均見蹤跡。加拿大獨立媒體The Tyee昨日報道指，加拿大華商劉通懷疑和中國政府有不少聯繫，有專家認為北京樂意利用這些商人取得消息，這些商人則可取得發展企業所需的人脈和支持。

中國於2016年曾指要收緊加拿大油菜籽入口限制，但龍脈國際投資集團（LeMine Investment Group）首席執行官劉通（Thomas Liu）付了1,500加元，成功在一個自由黨籌款晚宴會見隸屬該黨的加拿大總理杜魯多後，兩國其後達成協議。劉通於2014年起簽訂了一份為期7年的協議，向中國出口油菜籽。

該報經調查後，發現劉通似乎和中國政府有緊密關係。他於2014年曾舉辦過宣傳中國的活動，例如在多倫多市內唱愛國歌曲。官媒中國環球電視網曾在Youtube上載有關活動的影片，當中可以見到劉通站在中國領事身旁。劉通於2015年曾獲國務院邀請，討論有關中國企業在外的生產和宣傳，同年亦聯同Ajax市長及其他資深人員前往中國，期間曾和中國官員會面。此外，龍脈集團亦和晉商加拿大總商會使用同一個地址。

報道引述智庫「戰略暨國際研究中心」（CSIS）資深副總裁James Lewis指，他和中國官員的交流代表他想取得人脈，不過這種在外地的華裔商人對北京而言，可謂是垂手可得的成果（ ripe fruit for Beijing to pick）。中國官員經常問及他們工作時所獲得的資訊，亦樂意利用他們。這些商人則經常會和中國政府建立關係，以此取得企業發展所需的支持和人脈，中方亦可能會詳細詢問周旋於加拿大上層社會的商人。

據中國新聞網報道指，劉於2001年起前往加拿大留學。隨著加拿大於2010年調整移民政策，他則推出了投資移民專案，「讓來自中國的資金順利進入加拿大進行投資、置業、移民、安居」。除此之外，龍脈投資集團亦涉及房地產發展計劃。

今日至知

你唔覺得最近好多呢類新聞嘅咩？
似係西方國家而家一齊收網啫

係就係，之前比支共偷左太多次雞，蝕晒底，依家後悔要收緊

養肥中國啫, 係時候劏你中國啦

反正中國又唔守規則
經濟又就爆
而家畀人郁手都好正常啦

自古以嚟都係咁

死鬼佬咁多嗲

趕返中國la